%% Base on http://tex.stackexchange.com/questions/150900/latex-coding-for-statement-of-purpose

\documentclass{article}
\usepackage[
  letterpaper,
  margin=1in,
  headsep=4pt, % separation between header rule and text
]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tgschola}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[natbibapa]{apacite}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{%
  \footnotesize\sffamily
  \yourname\quad
  Virginia Commonwealth University\quad
 % web: \textcolor{blue}{\itshape\yourweb}\quad
  \textcolor{blue}{\youremail}}
\fancyfoot[C]{Page \thepage\ of \pageref{LastPage}}

\newcommand{\soptitle}{Thesis Project Proposal}

\newcommand{\yourname}{Shaun William Norris}
\newcommand{\youremail}{norrissw@vcu.edu}
\newcommand{\yourweb}{https://www.vcu.edu/}

\newcommand{\statement}[1]{\par\medskip
  \textcolor{blue}{\textbf{#1:}}\space
}

\usepackage[
  breaklinks,
  pdftitle={\yourname - \soptitle},
  pdfauthor={\yourname},
  unicode
]{hyperref}

\begin{document}

\begin{center}\LARGE\soptitle\\
\large of \yourname\ (M.S. Bioinformatics student)
\end{center}

\hrule
\vspace{1pt}
\hrule height 1pt

\bigskip

\section{Introduction}
Gardnerella is a genus of bacteria for which \textit{G. vaginalis} is presently the only identified species. \textit{G. vaginalis} is a clinically significant bacterium that can disrupt the normal vaginal flora and cause bacterial vaginosis (BV) in some women. Generally patients with BV are asymptomatic but occasionally have yellow or gray discharge, irritation or a foul odor. Diagnosing BV can be difficult and \textit{G. vaginalis} is not considered to be the cause but rather a signal that normal flora has been disrupted. Further, the \textit{G. vaginalis} cells are small that they do not reliable show up as gram-positive and thus can be difficult to detect. Presently, the main treatment for patients with BV caused by \textit{G. Vaginalis} are antibiotics such as clindamycin or metronidazole.\\ \newline
Our hope is to design and utilize a pipeline to generate an in silico model of the reactome for \textit{G. vaginalis} so that we may understand its life-cycle, pathogenicity, identify new methods for accurately detecting and perhaps identify new drug targets for treating BV.
\subsection{Gardnerella}

\textit{Gardnerella vaginalis} is a gram-variable anaerobic coccobacilli. It is the sole member of the Gardnerella genus and is a small (\(~1.0  \mu m\)), non-motile and nonspore-forming. There are over ... genes.

\subsection{Genome Annotation Using ASGARD}

Nunc ante leo, volutpat
pretium fringilla id, malesuada et dolor. Aliquam blandit, magna eget
porta tempus, quam neque ultrices mi, vel pretium ipsum ante tristique
massa. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et
malesuada fames ac turpis egestas. In hac habitasse platea dictumst.

\subsection{Metabolic Pathway Reconstruction Using MetModel}

Nunc ante leo, volutpat
pretium fringilla id, malesuada et dolor. Aliquam blandit, magna eget
porta tempus, quam neque ultrices mi, vel pretium ipsum ante tristique
massa. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et
malesuada fames ac turpis egestas. In hac habitasse platea dictumst.

\subsection{\textit{In Silico} Bacteria research}

Nunc ante leo, volutpat
pretium fringilla id, malesuada et dolor. Aliquam blandit, magna eget
porta tempus, quam neque ultrices mi, vel pretium ipsum ante tristique
massa. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et
malesuada fames ac turpis egestas. In hac habitasse platea dictumst.

\section{Methods}
Nulla non mauris quis mi pellentesque interdum. Sed venenatis pretium
sem sed pretium. Pellentesque \citep{berard1994embedding} et augue velit, ut bibendum leo. Proin
congue nisl id leo tristique sagittis. Curabitur id diam in turpis
faucibus pharetra eget elementum orci. Sed vel nunc nibh. Praesent non
enim eros, sed convallis dui. Pellentesque accumsan viverra dolor sed
luctus.

Sed non posuere leo. Curabitur eu est ut tellus ultrices ornare quis
ut tortor. Aliquam faucibus mauris in leo tincidunt euismod. Aliquam
lacinia euismod dolor, tempus gravida erat facilisis elementum.
Pellentesque pretium pharetra orci, eu consequat arcu dapibus et.
Quisque quis dolor magna. Fusce gravida risus at ipsum lobortis id
facilisis justo malesuada. Donec egestas placerat congue. Curabitur
eget diam at odio iaculis pellentesque quis in est. Aenean sit amet
sodales tortor. Morbi a nulla magna.

\section{Goals}
Morbi sed sapien ut ante elementum \citep{belkin2002using} luctus vitae et libero. Praesent
felis enim, elementum nec suscipit non, suscipit a diam. Nulla
vulputate facilisis orci, vel iaculis odio feugiat id. Fusce in dolor
interdum ante dignissim bibendum. Nullam euismod interdum commodo.
Etiam a mauris ac purus dignissim ultrices at eu nisl. Suspendisse
varius ipsum eu massa ullamcorper in convallis nulla vulputate.

\section{Timeline}
Praesent vel mi pharetra justo lacinia consectetur. In in odio neque.
Donec in tellus nulla, quis fringilla quam. In hac habitasse platea
dictumst. In hac habitasse platea dictumst. Maecenas nisi elit, dictum
at fringilla vitae, vestibulum vitae ligula. Vestibulum ante ipsum
primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Duis
placerat ipsum sit amet ante fermentum condimentum. Nunc facilisis
eros euismod nisl euismod id egestas turpis imperdiet. Etiam
consectetur risus vitae augue scelerisque in fringilla odio
vestibulum. Ut venenatis convallis suscipit. Maecenas cursus dignissim
semper. Vestibulum tempor lectus vel justo consequat vel faucibus enim
viverra. Donec nunc ligula, luctus nec molestie eget, aliquam vel
lectus.

\bibliographystyle{apacite}
\bibliography{norrissw}

\end{document}

enter image description here